\documentclass[italian,svgnames]{beamer}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[]{../fondinfo}

\title{Esercitazione 4}

\begin{document}
\maketitle

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Esercizio 1 - Lista di Interi}
Si legga da tastiera una sequenza di numeri interi da tastiera (terminata da 0). Dopodiché: 

\begin{itemize}
\item Creare due liste \texttt{L1} e \texttt{L2} con inserimento ordinato. L'n-esimo elemento letto è inserito in \texttt{L1} se \texttt{n} è \textbf{dispari}, in \texttt{L2} se \texttt{n} è pari. In altre parole, se vengono letti gli elementi \texttt{2,4,5,3,9}, \texttt{L1} conterrà \texttt{[2,5,9]} ed \texttt{L2} conterrà \texttt{[3,4]}.
\item Creare una funzione \texttt{append} che, date due liste, restituisca una terza lista contenente gli elementi della prima seguiti dagli elementi della seconda, con prototipo: \texttt{list append(list, list)}
\item Creare una funzione \texttt{merge} che, date due liste ordinate, restituisca una lista ordinata contenente gli elementi delle due liste date (gli elementi possono essere ripetuti), con il seguente prototipo: \texttt{list merge(list, list)}
\end{itemize}

Si astragga il tipo di elemento delle liste in modo da rendere l'implementazione il più strutturata possibile.


\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks,fragile]
\frametitle{Stuttura File}
Creare 5 file: \texttt{main.c}, \texttt{list.h}, \texttt{list.c}, \texttt{element.h} ed \texttt{element.c}. Interfaccia \texttt{element.h}:

\medskip

\begin{lstlisting}
/* ELEMENT TYPE - file element.h*/
#ifndef ELEMENT_H
#define ELEMENT_H

typedef int element;
typedef enum {FALSE, TRUE} boolean;
    
boolean isLess(element e1, element e2);
boolean isEqual(element e1, element e2);
element getElement(void);
void printElement(element e);

#endif    
\end{lstlisting}

\framebreak

Dove:
\begin{itemize}
    \item \texttt{boolean isLess(element e1, element e2);} controlla se \texttt{e1 < e2}
    \item \texttt{boolean isEqual(element e1, element e2);} controlla se \texttt{e1 == e2}
    \item \texttt{element getElement(void);} legge in input da tastiera un elemento
    \item \texttt{void printElement(element e);} stampa a video un elemento
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Testi d'esame}

\red{DA AGGIORNARE CON COMPITI RECENTI}

Esame 22 Luglio 2010: http://www.unife.it/ing/informazione/fond-info-modulo-b/esame/prove-desame/prove-c-e-teoria-parteb/22-luglio-2010
(file di input nella cartella della soluzione)

Esame 26 Luglio 2011: http://www.unife.it/ing/informazione/fond-info-modulo-b/esame/prove-desame/prove-c-e-teoria-parteb/CorrezioneEsame2011-26Luglio.zip/view


\end{frame}

\end{document}